{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009615",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백제큰다리"
    },
    "text": "百済大橋\\n\n2001年に竣工したこの橋は、忠清南道公州市の中心部に位置し、錦江の北側沿岸にある双新洞と南側沿岸の錦城洞を結んでいます。この橋は、旧市街地と新市街地を繋ぐ役割を果たしており、全長は725m、総幅は25.6m、有効幅は18.5m、高さは21.2mです。橋は18の支持部分から成り、最も高い場所は70mです。南側にはチョンジサントンネルを通り、沿岸に造成された百済大通りに接続し、扶余〜錦南間の地方道651番を北側には双新洞の公州生命科学高校前交差点で32番国道と接続しています。 2007年11月、橋の下流部分には長さ284m、高さ3mの石を使用した河床保護工が設置され、翌年4月に完工しました。この保護工により、水深が2〜3m高くなりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この橋はいつ竣工しましたか？",
            "answer": "この橋は2001年に竣工しました。"
        },
        {
            "question": "この橋はどの場所に位置していますか？",
            "answer": "この橋は忠清南道公州市の中心部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この橋はどの地域を結んでいますか？",
            "answer": "この橋は双新洞と錦城洞を結んでいます。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "この橋は旧市街地と新市街地を繋ぐ役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "この橋の全長は何メートルですか？",
            "answer": "この橋の全長は725mです。"
        },
        {
            "question": "この橋の総幅は何メートルですか？",
            "answer": "この橋の総幅は25.6mです。"
        },
        {
            "question": "この橋の最も高い場所の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この橋の最も高い場所の高さは21.2mです。"
        },
        {
            "question": "この橋は何本の支持部分から成っていますか？",
            "answer": "この橋は18本の支持部分から成っています。"
        },
        {
            "question": "この橋の下流部分には何が設置されましたか？",
            "answer": "この橋の下流部分には長さ284m、高さ3mの石を使用した河床保護工が設置されました。"
        },
        {
            "question": "河床保護工により、どのような効果がありましたか？",
            "answer": "河床保護工により、水深が2〜3m高くなりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 241,
        "QA": 305
    }
}